其實其他語言有冇懶音？

例如英文日文呢啲有冇懶音？

其實所有語言都有

有

有冇啲英文嘅懶音例子？

bed bad

Beach bitch

Sheet shit

bed bag bad
blink bring bing blind

Wanna Gonna 呢啲??
同埋有d字讀得快就變左好似一樣
latter ladder
利申 英文U

hey y’all wassup

最常見係
-ing /ɪŋ/ 讀成in’ /ɪn/

譬如

talking -> talkin’

或者 out of 讀成 outta 呢啲

個人啲既例子有George W. Bush

讀”nuclear”成日讀到好似new+ear而唔係new+clear

T變d音其實快慢都係咁，美式澳式都係咁讀，讀落真係順口好多

好詳細
長知識了thx巴打

口音問題？

日文

それは -> そりゃ

です -> っす

すみません -> すいません

わからない -> わかんない／わかんねえ

ているんだ -> てんだ

再hea啲既有

ありがとうございます -> ありゃあすっ/ あざあすっ
ありがとうございました -> ありあした

母語係英文嘅人係唔會將呢兩個混亂
差好多

搭單想問下其他國家的老師會唔會屌柒人地講野有懶音？

west country accent 唔知算唔算
lur 到聽唔明
條脷好似唔洗郁咁

上面講嗰啲通常係美式英文既”懶音”
英式英文其實都有 譬如 中間既t會甩左 變成 glottal stop /ʔ/
water讀成 蝸-uh咁樣

無正音運動就唔會有乜懶音唔懶音
語言不斷變化緊係常態

我都想知

fish fillet bell chan

no
go
早排睇完導剪正聯

廣東話既懶音同你地舉例都唔同

國 郭

懶音會變左另一個字

你地講gonna wanna talkin' 個啲都係新字詞,唔會同原本既搞亂

第一 talkin’呢個唔係正式拼寫 只係用黎表示發音既拼法 你可以查任何一本大路既英文詞典 都唔會搵到talkin’ fightin’呢啲詞
當然你可能會話英文詞典有已經收左wanna gonna outta呢啲詞
但照同樣道理咁講 廣東話字典其實一樣可以收國 kok3 我o5 呢啲讀音 只不過係香港主流社會覺得呢樣野係唔好 係錯 而無咁做

第二 你講緊既係字 而英文有既只係詞 無字呢個概念
可能你會話 廣東話一個字都可以係一個詞喎
咁我問你 我就咁講個「ba1」字 唔寫出黎 你會唔會知我講既係「爸」定係「巴」？

所以要比既話就應該攞廣東話既詞去比
譬如 我講「角」安法 「痕新」銀「寒」
對方都肯定聽得明我講乜 只係察覺到我講野有”懶音”
呢種情況 同I’m talkin’ I wanna go 呢啲係一樣
都係對方理解成I am talking I want to be 而聽得出係relaxed pronunciation
所以實情係同一回事
只係兩者用既語言特徵同文字系統掩蓋左佢本質